\par\begin{minipage}{\linewidth}
Soit $ABCD$ un quadrilatère quelconque. On appelle $I$, $J$, $K$ et
$L$ les milieux respectifs des segments $[AB]$, $[BC]$, $[CD]$ et
$[DA]$.
\begin{myenumerate}
\item Fais plusieurs figures en modifiant le quadrilatère
$ABCD$. Quelle conjecture\footnote{Supposition mathématique (il semble
que\ldots) que l'on pense pouvoir démontrer.} peut-on faire ?
\item Démontre cette conjecture\footnote{Ce théorème est connu sous le
nom de {\bf Théorème de Varignon}}.
\item Quelle(s) condition(s) supplémentaire(s) faut-il pour obtenir un
rectangle $IJKL$ ?
\end{myenumerate}
\end{minipage}